%Atualmente a maioria das grandes soluções de sistemas computacionais são compostas por multicamadas, inclusive quando se refere a aplicações web, devido à flexibilidade de escalabilidade. Para essas aplicações, o planejamento de capacidade é um método clássico para determinar a quantidade de recursos exigido para um determinado QoS. No entanto, o planejamento de capacidade é basicamente uma decisão de longo prazo e quase estático, e os recursos são determinados por métricas e parâmetros que nem sempre representa a realidade do sistema como por exemplo, a taxa de utilização. Desta forma, os recursos podem revelar uma sobrecarga em situações de perturbação, mesmo que os níveis de QoS esteja dentro da faixa aceitável. Isso ocorre, devido a utilização da avaliação de desempenho, que é comumente destinada a responder a perguntas estáticas como qual o limite do sistema mediante a uma carga estacionaria imposta. No entanto, esses sistemas recebe uma grande variação de carga, contudo, a avaliação de desempenho deve-se ser olhar por outro prisma, onde os períodos de regime transiente são importantes e reveladores.
%O que nos interessa é saber como a capacidade do sistema em lidar com a variação da carga de trabalho, ao invés de, o desempenho do sistema diante a uma carga de trabalho.

%Com a uma arquitetura conceitual MEDC, este trabalho um conjunto de alterações em um \textit{benchmark}, o Bench4Q, capaz de modelar a sua carga de trabalho de tal maneira a estimular o sistema apresentar a sua dinâmica e colocá-lo em regime transiente. Esta carga inicia-se piano e moderada, porem estocástica, e de acordo com a programação sofre um crescimento repentino e brusco podendo colocar o sistema em colapso. Desta forma é possível extrair um modelo do sistemas e realizar de maneira mais precisa o planejamento de capacidade, pois o modelo adere todo a dinâmica do sistema, assim quando aplicado a mesma carga, no ambiente real e no modelos, ambos apresentam o mesmo comportamento e resultado.

A computação em nuvem popularizou um serviço onde comercializa-se a capacidade computacional na qual a infraestrutura, plataforma ou \textit{software} são ofertados como produto sob demanda e onde os recursos são elásticos, despertando assim o interesse tanto da comunidade acadêmica quanto da indústria. Atualmente a maioria das grandes soluções de sistemas computacionais são compostas por \textit{mult-tiers}, inclusive quando se refere a aplicações web, devido à flexibilidade de escalabilidade. Para essas aplicações, o planejamento de capacidade é um método clássico para determinar a quantidade de recursos exigido para um determinado QoS. No entanto, o planejamento de capacidade é basicamente uma decisão de longo prazo e quase estático, e os recursos são determinados por métricas e parâmetros que nem sempre representa a realidade do sistema como por exemplo, a taxa de utilização. Desta forma, os recursos podem revelar uma sobrecarga em situações de perturbação, mesmo que os níveis de QoS esteja dentro da faixa aceitável. Isso ocorre, devido a utilização da avaliação de desempenho, que é comumente destinada a responder a perguntas estáticas como qual o limite do sistema mediante a uma carga estacionaria imposta. 

No entanto, esses sistemas recebe uma grande variação de carga, contudo, a avaliação de desempenho deve-se ser olhar por outro prisma, onde os períodos de regime transiente são importantes e reveladores. Junto aos mecanismos de elasticidade dos recursos sob demanda, vem a necessidade do autogerenciamento dos recursos. Existem vários trabalhos disponíveis na literatura que lidam e tratam de maneira automática com a gestão dos recursos computacionais. Uma maneira é a modelagem do sistema na forma de uma representação analítica capaz de reproduzir o comportamento dinâmico do sistema, onde o período transiente tem grande colaboração e impacto na política de gerenciamento dos recursos. O que nos interessa é saber como a capacidade do sistema em lidar com a variação da carga de trabalho, ao invés de, o desempenho do sistema diante a uma carga de trabalho.

Mediante a uma arquitetura conceitual proposta por \citeonline{Lourenco2015} e a proposta de  \citeonline{Edwin2015} a uma metodologia que descreve e especifica os passos para modelar um sistema computacional, projetar um controlador e analisar os resultados transientes diante as variações na carga de trabalho. No entanto, não foram encontrados \textit{benchmarks} que estimulem a dinâmica do sistema e que permitem uma avaliação em regime transiente. Bem como não foram identificados \textit{benchmarks} que sigam a especificação de requisitos proposta por \citeonline{Lourenco2015}.
Este trabalho apresentou uma extensão de um \textit{benchmark}, o Bench4Q, capaz de modelar a sua carga de trabalho de tal maneira a estimular o sistema a apresentar sua dinâmica através da carga. Essa extensão segue um dos requisitos MESC, o modulo \textit{Demand}, proposto por \citeonline{Lourenco2015}, que se restringe a modulação da carga de trabalho acrescendo-a de provisões nativas para gerar perturbações programadas. Essa extensão, obedece ao padrão de implementação e usabilidade nativas do \textit{benchmark} Bench4Q, logo a extensão é provida de uma interface gráfica que possibilita a modelagem da carga através da inserção de parâmetros.

Para atingir o objetivo proposto, foi necessária a alteração da carga de trabalho nativa do Bench4Q. Essa modificação resultou na modulação da carga, possibilitando a geração de Degrau Positivo com a carga. Este modelo de carga tem como característica a alteração da sua potência de maneira brusca e repentina. Também é possível gerar um Degrau Negativo que tem efeito oposto ao Degrau Positivo, ou seja, o modelo da carga tem por característica a queda repentina de sua potência. Outra modelagem de carga que a extensão permite é a geração de uma Onda Quadrada, onde existe uma alternância entre os dois modelos descritos anteriormente. 
Por se tratar de um trabalho de extensão de \textit{benchmark} difundido e grande complexidade, as alterações efetuadas trouxeram dificuldades relacionadas a implementação. A falta de uma documentação técnica gerou grande esforço no entendimento e compreensão da implementação original, necessitando muitas vezes a depuração do código para o claro entendimento do seu fluxo de funcionamento tão quando os módulos envolvidos.

O projeto apresentou exemplos práticos das modelagem das cargas propostas (Degrau Positivo, Degrau Negativo e Onda Quadrada) através dos resultados gerados nativamente do próprio \textit{benchmark}. Os resultados da presente pesquisa foram satisfatórios, na medida em que responderam positivamente ao objetivo do trabalho. O trabalho contemplou uma bateria de experimentos práticos em um ambiente controlado \textit{mult-tiers}. Na execução das fases de experimentos, foi elaborados o planejamento do experimento, a coleta de dados e juntamente com a análises dos resultados obtidos, resultando em um conjunto de contribuições para a área de pesquisa:
\begin{itemize}
	\item A elaboração de uma documentação padronizada da mesma forma que a original do Bench4Q, contando com versões em português (Apêndice A) e inglês;
	
	\item Impacto da carga modulada: mediante a modulação da carga através da extensão, é possível excitar o sistema a apresentar a sua dinâmica, contribuindo para trabalhos que tem por necessidade a modelagem do sistema e do seu comportamento dinâmico;
	
	\item Dinâmica entre camadas: ao se tratar de um sistema de multicamadas, foi possível perceber, juntamente com a modulação da carga, a dinâmica intrínseca entre as camadas do sistema. Os efeitos combinados de atrasos intrínsecos, ainda que pequenos, e sua propagação por todo as camadas interligados geraram um comportamento dinâmico significante e apreciável;
	
	\item Métrica que mascara: por consequência da dinâmica inerente ao sistema multicamadas, foi possível vislumbrar que nem toda métrica apresenta a realidade quando se lida com um sistema multicamadas. Neste trabalho, foi possível observar na métrica Tempo de resposta.
\end{itemize} 

O presente trabalho foi desenvolvido em consequência aos interesse de estudo da pesquisa de \citeonline{Edwin2015}, e em paralelo a outra iniciativa de \citeonline{Lourenco2015} que especificam a identificação de capacidade dinâmica em sistemas computacionais e como tratá-las com técnicas de modelagem de sistemas. Contudo, os resultados do presente trabalho contribuem para ambos os projetos com a disponibilização de um \textit{benchmark} que auxilia na modelagem de sistemas computacionais dinâmicos.

\section{Trabalhos Futuros}
O presente trabalho de mestrado contribuiu para o desenvolvimento de técnicas e estudos interessados na dinâmica do sistema. Todavia, existe uma gama de trilhas a serem exploradas até que a importância da dinâmica de sistemas computacionais tenha maior apreço, como nos casos das ciências e engenharias. Consequentemente este trabalho não finaliza as possibilidades de estudo relacionadas e outros estudos podem ser desenvolvidos a partir dos resultados e constatações identificadas. Das quais foram elencadas:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Novos modelos de modelagem:} com base nas funções proposta por \cite{Hellerstein2004} existem outras funções de impacto que auxiliam o sistemas a excitarem o sistema a apresentarem a sua dinâmica. 
	
	\item \textbf{Avaliação da dinâmica em sistemas multicamadas:} com o presente trabalho, foi possível observar a dinâmica entre as camadas do sistema, entretanto o presente trabalho não cobre com um planejamento de experimentos utilizando métodos estatísticos por meio de avaliações de desempenho
	
	\item \textbf{Avaliação de métricas de planejamento de recursos em ambiente multicamadas:} este trabalho também revelou que existem métricas que podem mascarar a realidade, neste contexto é importante uma análise das principais métricas de diferentes técnicas para o planejamento de recursos sob um ambiente de multicamadas
\end{itemize} 	
